{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012214",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "단양대교"
    },
    "text": "丹陽大橋\\n\n長さ440m、幅12.6mの超高橋で、忠州湖を越えて丹陽郡赤城面玄谷里と丹城面玄川里を繋いでいます。この橋は高速国道第55号丹陽区間に建設され、橋脚の高さは103mで国内で一番高い橋です。この橋では、初めて超高橋脚打設工法のセルフクライミングフォームが使用されました。これは、タワークレーンを使わずに油圧ポンプ装置を使用してフォームを上に押し上げる方法です。この工法を使用することで、総工事費560億ウォンがかかり、2001年12月に開通しました。他に、上部構造は強化コンクリート(PSC)ボックスガーダー型で、下部構造は旧式の住式橋脚(RP)です。特に、忠州湖で運航される遊覧船から見える美しさを考慮し、長い橋脚が単調にならないように、双柱形態で処理されています。開通後、この橋は中部内陸地域の交通疎通をスムーズにし、国土の均衡開発に貢献するだけでなく、月岳山、小白山、錦繍山などの近隣の観光資源の開発にも寄与しています。また、竹嶺トンネルとともに「韓国の美しい道100選」に選ばれ、丹陽八景の代表的な構造物として知られています。さらに、すぐ隣には赤城大橋が建設され、2009年に開通しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "丹陽大橋の全長は何メートルですか？",
            "answer": "丹陽大橋の全長は440メートルです。"
        },
        {
            "question": "丹陽大橋の幅は何メートルですか？",
            "answer": "丹陽大橋の幅は12.6メートルです。"
        },
        {
            "question": "丹陽大橋は何によって建設されましたか？",
            "answer": "丹陽大橋は高速国道第55号丹陽区間に建設されました。"
        },
        {
            "question": "丹陽大橋の橋脚の高さは何メートルですか？",
            "answer": "丹陽大橋の橋脚の高さは103メートルです。"
        },
        {
            "question": "丹陽大橋はいつ開通しましたか？",
            "answer": "丹陽大橋は2001年12月に開通しました。"
        },
        {
            "question": "丹陽大橋の上部構造は何ですか？",
            "answer": "丹陽大橋の上部構造は強化コンクリート(PSC)ボックスガーダー型です。"
        },
        {
            "question": "丹陽大橋の下部構造は何ですか？",
            "answer": "丹陽大橋の下部構造は旧式の住式橋脚(RP)です。"
        },
        {
            "question": "丹陽大橋はどのような形状ですか？",
            "answer": "丹陽大橋は双柱形態で処理された橋脚が特徴的な形状です。"
        },
        {
            "question": "丹陽大橋はどのような効果をもたらしましたか？",
            "answer": "丹陽大橋は中部内陸地域の交通疎通をスムーズにし、国土の均衡開発に貢献するだけでなく、近隣の観光資源の開発にも寄与しました。"
        },
        {
            "question": "丹陽大橋は何に選ばれましたか？",
            "answer": "丹陽大橋は竹嶺トンネルとともに「韓国の美しい道100選」に選ばれました。"
        },
        {
            "question": "丹陽大橋の隣には何が建設されましたか？",
            "answer": "丹陽大橋の隣には赤城大橋が建設されました。"
        },
        {
            "question": "赤城大橋はいつ開通しましたか？",
            "answer": "赤城大橋は2009年に開通しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 370,
        "QA": 388
    }
}